\documentclass{minimal}
\usepackage{polyglossia}
\setmainlanguage{german}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{fontspec}
\begin{document}
	\fontspec{Linux Libertine O}
	\blindtext

	\fontspec{Linux Biolinum O}
	\blindtext

	\fontspec{Inconsolata}
	Die erste Schriftart ist dank Serifen besser lesbar und wird deshlab für Fließtext verwendet. Die zweite  ist besser für Präsentationen etc. geeignet.
\end{document}